外國記者問：前線係咪太聚焦應對催淚彈導致被捕？

講撚左救火小隊有時太著重救火。
速龍一衝就收皮

無奈唔係個個中後排都有gear

Richard Scotford 喺Twitter 度咁講
琴日啲速龍冇用TG，但其實推進得好快
但即使係咁都捉唔到人
係咪因為前線唔洗處理催淚彈，就可以快速散水？

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

818維園見！所有聽日去嘅人都同我入一入嚟！！

只可以話驚犬現家轉左打法
抗爭者唔可以慢慢整熄啲彈 要速退

前線值得考慮下
不被捕係絕對既原則

鍾意留守咪留守囉

兄弟爬山！ 時代革命！

而家差不多全民口罩，整熄已經唔係必要

我覺得呢個問題值得思考

[ 國際宣出 ] Twitter極簡易懶人攻略！！！！！！！！

1. 開個account
(唔洗用自己名)

隨意門：

2. 去主頁 "熱門" 搜尋關於香港既字眼

(唔好search hashtag因為會出唔到d好熱門既post)

建議直接搜尋(with隨意門) ：

Hong Kong

Hong Kong Police

Demonstrator (會揾到香港示威者/支那人外國踩場既新聞)

Pro-Beijing (撐共人士)

Boycott Mulan

China

President Xi

香港デモ

香港

3.揀自己友既post, 㩒心心 + 轉推並包含評論
Like + retweet with comment

評論Comment 簡易例子(可直copy) :

Support Hong Kong!
#BoycottChina
#Hongkong
#香港デモ
#Hongkongprotest
#antiEALB
#StandWithHongKong
#FreeHongKong
#NoChinaExtradition
#BoycottMulan
#HongKongPolice
#HongKongProtests

隨此之外亦可以follow多啲同路人既twitter增加互相既retweet率
一定要將每日Twitter變成習慣！

但其實無gear咪後退
係全部人一齊退後再揾第二個地方佔
催淚彈咪由佢燒

推！

太近狗真係唔好救

唔淋熄催淚彈，其他好多人好危險

Push

係應該全部都唔好救
你企左係到救就阻左前面後退緊嘅人
好似塞車咁

D 狗放題式射tg，由射出到落地呢幾秒，都已經散左好多化學品出街啦

反而滅火隊太專注救火就真係好危險

bump

啱呀，只要全民上gear，前線就唔會被拉

要先顧及自身安全先再諗救人
自己都搞唔掂救咩人

原來鬼佬都係冷氣軍師

尋日狗擺明放水
誠哥登完報
立即笠水

不死守 咪唔會拉得切

主因係個個睇手足重要過自己
一心保護手足食少d煙
熄一粒可能已經保到幾十個街坊

救火隊為左處理啲彈而唔走
導致其他人都跟住留低，惡性循還

未去到最後階段 暫時不死守
唔代表以後都唔淋熄催淚彈
比dealine 政府繼續不回應
勇武上場 先做返都唔遲

其實比人捉只係因為太多人
後面冇足夠空間比前線跑走 大家差成一百米鬥跑二百米 有位跑邊有可能會跑輸

其實我覺得係
當然我唔係最前 情況我唔會知道曬 但係我有時見到為咗淋煙而落單
之但係大家其實都有齊裝

救火隊要勇武backup
見狗衝即刻閃 等班狗自己食個tg

近幾次連民居都放就難講啲 啲街坊食咗就好辛苦

有手套嘅話
掉番比佢地仲實際過救

推

琴日到底係捉1定冇？

Yes

認真唔好滅火
一腳西走佢就算

Tui

鬼佬分析正確

催淚彈 就好似 煙霧彈 咁樣會阻礙到視線
如果大家都走得快 其實走到

Gd observation

我覺得係

借個位 幫手睇一睇

林鄭自己仆緊街仲想陰d陰d送錢番大陸！！

其實係

人地記者出去影嘢都冷氣軍師？

大家真係留意返

偃疑呢個其實唔係記者
係CIA

值得留意呢個觀察, 以後前線手足,與對方相距不多時, 盡量唔好處理 TG 為上策

其實係因為琴日少人 一多人就好難散

唔好再滅火，其實都留意到如果煙未散班狗都唔敢衝住，滅火反而加速左佢哋攻勢。

因為啲撚犬之前成撚日射入人群 所以救火先咁重要

依啲說話都係由外國記者 講適合啲

視線問題
有tg再加上眼罩好易濛

大家英雄化前線同滅火小組，忽略當中危險

應該冇
冇新聞報有

之前我都講過，上次深水埗，都冇咩人了，滅火隊都沖出去救火，其實冇必要，而家又唔守陣，人唔多會走得切，一定走先。

有道理

嗰一個好似係唔小心捉左個記者

呢樣真，手足少一個就少一個不被捕先係運動長遠嘅關鍵

agree
要再調整戰術
反思

中左炒辣蟹既唔好再好似細路仔咁坐係到訓係到叫痛
打撚緊仗呀 已經兩個月自己仲係無穩陣gear
又要企前線位 食左炒蟹 又坐係到等人救
老閪都跑後先呀 你唔知班狗幾時突進上前

Sor 錯手負評

都有道理

搵人答佢：
「佢哋着重撲滅催淚彈嘅目的係為個人人身安全，而是為居住喺該區嘅居民」

呢個答案一定攞滿分

我覺得只要救射左入中間既就ok 前面既手足多數夠gear頂 踢走佢算

818

而家就而家
現在就現在
乜撚叫現家

幫推

好多時d 狗都係射入人群
我覺得淋熄人群中個d 就夠唔洗專登衝前去滅火

下 記者

值得思考下

don’t on9

我哋仲有一個問題，就係心態上只守唔攻，住住變左對陣。

可以考慮下，我哋變成攻擊型，例如對陣時中後排反包抄啲狗，攻擊一輪又退回大隊。

我唔敢想像如果前線進化到咁，啲狗會點反擊

又捉記者

都係要睇情況吧
如果人唔多又有裝似乎唔一定要咁在意d煙

TST少女爆眼前，佢都差d被爆頭

琴日mk又捉住個拆路障，又解釋唔到
疑似臥底扮示威者的人黎問

我完全同意個記者講既野. 所以我一直都同大家講,
發夢之餘, 要建立屬於我地自己既圖騰同文化!
下文同我睇晒佢!!!!
----------------------------------------------------------------------------
唔好意思借個位.

(麻煩貼上Twitter, FB, IG)

原圖既少女, 係孤星淚入面既Cosette. 孤星淚係咩故事, 大家應該都知, 唔知自己google.
留意左好多文日, 我地既文宣其實可以利用唔同地方既文化,
加以更改, 達成更大效果. 要同全世界We Connect, 要活用唔同地方既文化.
孤星淚, 係歐美社會一定知道既title, 亦容易勾起佢地既共鳴.
大家不妨諗諗之後既文宣, 要更加creative.
勾起其他國家本身既文化共鳴, 先係最佳方法.

麻煩大家幫手forward去外國網站或者FB,
澳洲同法國既香港支持者受到大陸人攻擊之下,
呢張圖就係我地對外文宣既最佳利器.
當年南斯拉夫內戰, 打左幾年, 國際社會關注但唔出手,
最後係一張『薩拉熱窩的羅密歐與茱麗葉』既照片成為轉變關鍵.
羅密歐與茱麗葉既標題, 引起左歐美社會共鳴.

(文宣太多字, 人地會唔睇飛左)

接下來係理念輸出, 比上圖更重要
[文宣] 發夢之歌: 自由之旗?自由之民, 一首代表我地理念既歌.

我地唔單止要宣傳, 仲要有理念. 藉由歌聲追求自由係最好既理念文宣,
唔會嚇親老一派既香港人, 亦可以觸動到歐美社會既支持.
我選呢首歌既理由, 同上面講既『薩拉熱窩的羅密歐與茱麗葉』一樣,
都係能觸動歐美普世價值既issue. 對我地黎講, 一首好歌,
可以鼓舞士氣, 提醒我地不要放棄.

上面條LINK係我搵既一首歌, 好適合我地用. 大家可以襟上去聽下首歌,
如果認同既話, 我希望可以搞個萬人齊唱版, 大家可以聽住音樂清唱,
唱完之後UPLOAD上上面條連登LINK, 我整合之後放出黎.

文宣也好, 歌曲也好, 最重要係做得到be Symbol.
Batman曾有一段對話:
“People need dramatic examples to shake them out of apathy,
and I can’t do that as Bruce Wayne. As a man I’m flesh and blood,
I can be ignored, I can be destroyed, but as a symbol,
as a symbol I can be incorruptible. I can be everlasting.”
— Bruce Wayne (Batman Begins)

我地既文宣同理念, 一定要做到be Symbol, 一聽到某D文宣圖就諗起成個運動,
一聽到某首歌就能夠代表我地. 查不公, 查真相, 都係文宣應該做. 但我地要再進化,
be Symbol, be Symbol, be Symbol. 重要事情講三次.

唯有有左Symbol, 有左令我地寄托夢想既Symbol, 先可以長期落去.
我地無大台, 唔似印度人有甘地去寄托夢想, 寄托夢想於歌曲就係最好選擇.

818，維園見

消防都唔會一個人入火場

不被補不受傷不流血

記者係冷氣軍師？

其實我寧願食下tg 都唔想前排手捉冒咁大險去滅蛋

岩呀 救火比人捉唔抵

其中一個原因
Focus左係tg為意唔丁其他方向發生咩事

其實一有防爆到場就應該準備退走到安全遠距離，唔好次次衰係畜龍手上

唉香港人
咁係好定唔好

一係打一係縮
企定定滅火冇用

絕對係！一有彈就成班追來追去。

可能催淚彈係其中一個，但其實仲有個大原因，就係貫徹不被捕，不留守，不流血，就算現場有其他人叫你起度守，一樣照走，完全BE WATER，以往係點都守一陣

仲有就係香港人進化得好快，如果係因為要整熄催淚彈而令到俾人拉，咁下次一定會搵到方法

旁觀者清
兄弟們諗諗佢

push

依家狗轉咗打法
tg只係為咗拖時間等增援嚟
所以要時刻保持警覺
唔好沉迷熄tg

好多人有gear , 唔救火其實都不大問題

突破盲腸

LM

用碟笠既就可以
唔好為淋熄而淋熄

721已經可以四五個人對住一粒彈淋水

其實救火係咪都係等後排啲人無咁辛苦

D狗用煙block視線，再衝
現場根本睇唔到任何資訊

幾時都講, 唔應該再有救火隊
做好自己保護, 有事就散

每個人都應該要負責番自己安全
唔能夠將呢個重擔交晒俾人，要人地冒咁大風險

810都係無乜事，811中晒伏，所以唔好輕敵。

無心理質素同信念

可以細心思考啊

電視廣告教落 最少保持2秒距離... 咁當然現場2秒實在太危險 咁保持一段距離又得唔得？即係話唔好一大堆咁喺前面 只會大家都走唔到

我地be water唔洗執著於咩戰術架嘛
今次速龍輕裝捉人，下次我地可能打番轉頭架

維園見

開曬槍bo

我地而家要打持久戰，以不被捕為前題
條友講既野未必唔岩

我都想知

由佢燒咁手足咪食蛋

手足防線以外既彈, 一個都唔清, 手足走出去防線以外 = 送頭
防線以內既彈, 落左地大家即散, 滅火隊上面處理, 前線繼續望住前面, 左右翼繼續幫手睇位

真

真係冇撚用，唔係退就散be water
點解一定要速退而唔係速攻？
不過算啦同你地講都嘥氣 。兩個月前睇連登有人話要溶咗佢地，之後又乜撚暗殺小隊麻包袋😹頭先睇維園post 又吹到要水炮車變廢鐵，你地打夠飛機未啫？煩唔煩？

師父佢記者來

原來d狗狂放tg ， 甚至無人都放，唔係見鬼，係引救火隊岀黎捉呀

對家狗加軍用mask都瀨野
如果久持不下就要滅

你ON9?
佢係隔離睇撚住條女比人爆眼
爭幾秒鐘就佢比人爆頭

香港只有 兩條出路 ~
增加國際支持 、和被壓迫的内地人一起反抗
再冇其他選擇 香港人獨力難支

其實有時可以利用啲煙 放野跌9堆畜生 佢地有防毒面具 但視野一樣會俾煙搞到唔清 有小型障礙物就最易仆街

見到班防暴做埋畜蟲既野，就諗起自己

維園

tui

其實有無打中人
如果用一般子彈黑警要搵返彈頭
用布袋鉛彈就唔洗搵？

催淚彈 其實有掩護作用
唔整熄佢 後退
呢個記者

出黎呀

推 依個真

唔好迷戀淋熄幾多粒就得

一早講左求其dum塊濕布遮住搞掂
撤退速度先係最重要

Pish